可以有深度話題既朋友真係太少

每個人都話當你愈黎愈大既時候朋友就愈黎愈少，唔單止係人地慢慢離開左你既生活環境，同時都係你愈黎愈對自己熟悉，潛意識上開始識揀人建立一個適合自己既社交網絡。但當中能夠同你認真討論到deep既話題又有幾個

有時會覺得寧願大家一齊好似初中生on99咁 變成一個思想更簡單既人 可以冇顧慮同要求地去建立一個社交圈子

我想放棄一切大家稱之為成熟既技能
有時睇野唔係太清 可能都係件好事

好彩我識到一個可以同我深度鳩噏嘅朋友

喵～

得一個夠唔夠啊

我隻貓好似比其他人仲明白我

其實每個階段都需要唔同嘅朋友
小學搵fd好簡單有睇同一套卡通就係fd
中學傾得埋嘅就可以一齊on99咁過日子
大個左諗野多左自然想要個明自己嘅fd
講啲深入啲嘅話題就需要價值觀類近
比起以前搵朋友係難好多
所以唔好話好想返返去以前咁，人要向前行
最緊要係增大自己嘅社交圈子
咁遇到啱傾嘅人嘅機率先會上升
試下多啲同人傾下啲時事
咁係最易睇到個個人嘅價值觀
咁搵朋友就易啲啦應該係

lm

其實巴打想問下咩為止深度話題？
一日甩幾多條腳毛個類？剃鬍泡幾日換一次個種？
如果要傾呢種問題 我估我都仲有幾個朋友可以傾到既

其實主要係可以將話題帶到入價值觀層面 同人生觀
因為發現有啲朋友永遠入唔到去呢啲話題 停留係啲表面野

巴打 平時有咩途徑增大圈子？

有啲抽像有無具體些少的例子？

宜家新識個啲「朋友」
淨係講埋啲無營養嘅對話
啱呀啱呀
聽到人都炆

宜家仲係學生主要都係識啲同學架咋
都有啲fd係打機識嘅
如果你想健康啲嘅
咪搵下自己有興趣嘅野玩下
join下啲興趣班都冇壞
我都係毒撚一個冇咩方法教到你架

近年識果啲朋友啲對話類似停留係討論下邊間餐廳好食咁 想試下講入少少 又好易dead air

冇錯 開個話題 班粉皮就係度：啱啊，係囉屌
點應你

得一個已經好夠

答案永遠往往自己有

呢位巴打心水清到

一個就夠晒數
間唔中一個星期就搵佢出嚟鳩噏
次次都噏成兩三個鐘

其實樓主你指嘅有深度即係點

就係要少先要去珍惜，去維繫。

深度比我感覺係想傾哲學，如價值觀，人生觀，成功學.......
我覺得同朋友大部份時間都係娛樂同9 up，深入討論好偶爾，又唔係搵coach 同mentor。
最近朋友飯聚玩分享，每人簡短咁分享各自在行或者專業領域的話題，有人分享AI/ML，攝影，潛水，信用卡點賺積分點換機票，高頻交易之類。